# secret-santa

## Что хотели бы получить в подарок от Санты?

У меня встаёт на всё, что так или иначе связано с Лавкрафтом, Дэвидом Линчем, Мураками и Пелевиным, и играми Ice-Pick Lodge. Также в последнее время ударился в архитектуру и инфраструктуру ПО, поэтому можно из книжек что-то про Чистую архитектуру, или одну из книжек про DDD ([эту](https://www.ozon.ru/context/detail/id/147927649/), [эту](https://www.ozon.ru/context/detail/id/147107976/) или [эту](https://www.ozon.ru/context/detail/id/140145967/)) или что-то про Анализ данных, машинное обучение, и пр. на python (если не шаришь, напиши – дополню).
А вообще можешь сделать что-то, от чего я ахуею, и тоже будет круто.

Если запилишь речь на 5 минут о том какой я ахуенный перед всеми в полной тишине – считаю за подарок.

UPD: Немного конкретики, если еще не решил(а) что дарить: 

- какую-нибудь чашу для кальяна (у меня силиконовая, поэтому любая глиняная будет лучше) (периодически нужен переходник под чашу, на всякий случай вот мой [калик](https://nanosmoke.ru/nanosmoke-cube) )
- шланги для калика тоже пойдут 
- [Call of the Sea](https://store.steampowered.com/app/1042490/?snr=1_5_9__205)
- [Lovecraft's Untold Stories](https://store.steampowered.com/app/871420/?snr=1_wishlist_4__wishlist-capsule)
- [Man of Medan](https://store.steampowered.com/app/939850/The_Dark_Pictures_Anthology_Man_of_Medan/)
- [Джедайские техники. Как воспитать свою обезьяну, опустошить инбокс и сберечь мыслетопливо](https://www.chitai-gorod.ru/catalog/book/973358/)
- [Высоконагруженные приложения. Программирование, масштабирование, поддержка ](https://www.litres.ru/martin-kleppman-1733/vysokonagruzhennye-prilozheniya-programmirov-39100996/)
- [Python для сложных задач. Наука о данных и машинное обучение](https://www.litres.ru/dzh-vander-plas/python-dlya-slozhnyh-zadach-nauka-o-dannyh-i-mashinnoe-obuchenie-27612904/)
- [Python и анализ данных](https://www.litres.ru/ues-makkinni-10688670/python-i-analiz-dannyh-22805830/) 
- [Масштабирование приложений. Выращивание сложных систем](https://www.litres.ru/li-atchison-12714801/masshtabirovanie-prilozheniy-vyraschivanie-slozhnyh-sistem-27612617/)
- [Белый корабль](https://www.litres.ru/govard-lavkraft/belyy-korabl/)


Книжки не мастхэв на бумажном носителе, можно и в электронном виде на том же литресе, или в этом духе

## Что точно не дарить?

Настолки: 
- Особняки безумия
- Мор. Утопия
- Ужас Аркхэма 2-я редакция оригинал
- Ужас Аркхэма. Проклятие Тёмного Фараона
- Ужас Аркхэма. Ужас Кингспорта
- Имаджинариум

Книги:
- Не стоит дарить книги по Лавкрафту (если только комиксы)
- Миры Говарда Филлипса Лавкрафта. Иллюстрированная энциклопедия
- Ужас Данвича. Графический роман (сборник)
- Манга Хребты безумия Г. Ф. Лавкрафта.
- Пелевин: Числа, Тайные виды на гору Фудзи
- Крэг Ларман: Применение UML 2.0 и шаблонов проектирования
